批美國「挑毛病」 中前財長：中國貿易協議不會大讓步

〔財經頻道／綜合報導〕美國總統川普和中國國家主席習近平，傳將在本月底於美國佛州海湖莊園會晤，屆時可能簽署貿易協議。但前中國財政部長樓繼偉表示，中國不會為了達成協議，對美國作出重大讓步，並認為美國對改變中國經濟環境的要求是在「挑毛病」。

《彭博》報導，中國前財政部長樓繼偉今（6）受訪表示，在和美國的貿易協議上，「中國的讓步可能不會很大，因為他們很多要求，都是我們已經計劃改革的」，並認為美國的要求是在「挑毛病」。

中國江蘇省外事辦主任費少雲也認為，美國和中國正在談判的許多條件，「也是我們在改革和開放中需要做的事，我們也有自己的執行時間表，不需要向美國做出讓步」。

中國商務部長鐘山則在本週二表示，美中雙方仍在進行談判，需要更多努力達成協議；中國貿易代表團成員，國家統計局局長寧吉喆今稱透露，雖然美中談判取得實質性進展，但有工作需要完成。

《彭博》指出，中國全國人大將於下週五對外商投資法進行投票，其中包括保護外國公司知識產權的措施，以及緩解向合作夥伴技術轉移的壓力。全國人大會議發言人張業遂稱，外商投資法的制定，將標誌著中國管理外商投資體制的根本變革。

美國國務卿龐皮歐（Mike Pompeo）則在本週一表示，美國總統川普拒絕簽署不完美的美中貿易協議，但美國仍將繼續努力進行談判。

咁個市升咩呢？？

唔升點有豬兜接？

好多隻都係高位，真係痴線

大陸股市咪同15年一樣 政府炒高等市民接貨鎖你的資產

當唔識玩，就咁打開20大股票全部都中國股就知咩事，靠放水頂市
就睇下頂得幾耐

中国睇死trump為左連任一定要焗住埋尾

侵侵會連任做足八年

話乜都應該透過協商談判又係中國，話啲嘢冇得傾又係中國，想點呀你老味

前財長咋你，現屆隨時冚家喺美國，唔妥協唔得

叫中国履行承諾=挑毛病
仲有傻閪信強国人

最怕你讓步 千其唔好讓呀 打啦